{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"5","quiz":[{"id":310,"question":"الشاخصة   [[a9]]  تعني:","a":"ممنوع التجاوز.","b":"الطريق آخذة في الضيق.","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما يرى السائق الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ، الشاخصة   [[e3]] :","a":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة تحذير فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","b":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","b":"خط يشير إلى اندماج أو التقاء طريقين أو أكثر بالقرب من إشارة ضوئية .","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b47]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[b7]]","answer":"1"},{"id":317,"question":"يجوز وقوف مركبة أصابها خلل بسيط على الطريق :","a":"لمدة أقصاها 48 ساعة .","b":"لمدة أقصاها 24 ساعة .","answer":"2"},{"id":322,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا أردت ايقاف مركبتك بصورة مائلة على الطريق","a":"يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك.","b":"يجوز لك ذلك اذا الامر لا يسبب عرقلة لحركة السير","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر   [[d14]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز أن يسير عليها الحيوان فقط لغرض عبور الشارع.","answer":"1"},{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة وجرها إلى ساحة لوقوف المركبات المتضررة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b46]] ؟","a":"الشاخصة   [[a38]]","b":"المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","b":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .","b":"عليك أن تتمهل .","answer":"2"},{"id":306,"question":"أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر، الشاخصة   [[d7]]","a":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه.","b":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الليل في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b48]] ؟","a":"الآلة الضوئية القريبة.","b":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الإشارات التالية    [[d14]] المرسومة على سطح الطريق؟","a":"جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها.","b":"يجوز الوقوف على هذه الجزر لاصعاد وإنزال الركاب فقط.","answer":"1"},{"id":305,"question":"إذا وُجد سهم أصفر في الشاخصة    [[b49]] فهذا يعني:","a":"السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط.","b":"السهم الأصفر يشير إلى أن الطريق تحت التصليح.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الشاخصة   [[a22]] معناها :","a":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","b":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.","b":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","b":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","answer":"1"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"إذا كانت المركبة تنقل أكثر من 7 ركاب عدا السائق .","b":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","b":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً في طريق داخل المدن فقط.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي – الآلة الضوئية – الشاخصة – القانون .","b":"الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون .","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز اصعاد وإنزال ركاب على طرف الطريق؟","a":"نعم ما عدا الطريق التي تقع خارج المدن.","b":"نعم ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","b":"الدخول ممنوع لجميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه ومسموح من الاتجاه الآخر.","answer":"1"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليسار والى اليمين.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}